\documentclass[11pt, a4paper]{article}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm,a4paper]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{kotex}
\usepackage{helvet}
\usepackage{amsmath, amssymb, amsthm}
\setlength{\parindent}{0pt}
\usepackage{color}
\definecolor{light-gray}{gray}{0.85}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{tabularx}
\setcounter{section}{0}
\usepackage{ulem}
\usepackage{listings}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{datetime}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{spverbatim}
\usepackage{extramarks}
\usepackage{multicol}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{pgffor}
\usepackage[super]{nth}
\usepackage{unicode-math}
\usepackage{fontspec}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\pagestyle{fancy}
\lhead{2018 EOS}
\chead{웹사이트 프로젝트} % Top center head
\rhead{18-089 이서준, 18-119 홍석찬} % Top right header
\cfoot{\thepage} % Bottom center footer
\rfoot{Last modified : \today{}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\def\inputdataname{입력} % Name of 'input'
\def\outputdataname{출력} % Name of 'output'

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\renewcommand\headrulewidth{0.4pt} % Size of the header rule
\renewcommand\footrulewidth{0.4pt} % Size of the footer rule
\setcounter{secnumdepth}{0} % Removes default section numbers
\newcounter{homeworkProblemCounter} % Creates a counter to keep track of the number of problems

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%Modified by Jongseo Lee at KSA of KAIST
\usepackage{fontspec} %Used for changing fonts
\setmainhangulfont{NanumGothic} %Hangul font
\setmathfont{Cambria Math}
\setmainfont[Ligatures=TeX]{Cambria}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}
	\section{웹크롤러 사용하기}
	웹 크롤러(web crawler)란, 방대한 웹페이지를 두루 방문하여 필요한 정보를 수집하는 프로그램을 일컫는다.
	
	웹 크롤러는 다양한 언어에서 사용할 수 있는데, 그 중 python에서 사용할 수 있는 패키지 beautifulsoup4를 사용하려 한다. 이를 통해 다양한 사이트의 정보를 한 곳에서 모아 보여줄 수 있는 사이트를 만들고자 한다. 예를 들어서, 멜론, 벅스, 지니 등 음원 사이트에서의 각 음원의 랭킹을 한 데 모아 보여주는 사이트를 만들 수 있을 것이다.
	\section{CSS,javascript 등을 통한 다양한 디자인 구현}
	가온누리 메인 홈페이지에 있는 것과 같은 눈꽃 떨어지는 효과와 같은 효과들을 구현 해 보고자 한다. 또, 그와 비슷한 것들을 많이 구현해보고 사람들에게 전시함으로써 웹사이트 디자인을 체험시켜 재미를 느낄 수 있도록 한다. 이러한 디자인에는 Adobe Muse를 이용하여 반응형 웹 디자인 또한 가능하게 할 것이다.http://rwdb.kr/interestedeffects/의 예시와 같은 효과들을 추가하여 사용자들에게 재미를 주고 고퀄을 느낄 수 있게 한다. 또한 웹 크롤러 프로젝트의 디자인을 위와 같은 형식이나 코드로 구현함으로써 재미를 극대화 시킨다. 즉, 웹사이트를 둘러보는 것만으로 재미있게 할 것이다.
	
\end{document}